

 Na vlakové spojenia, ani na vlak sa v podstate nesťažujem. Vlak prišiel načas, bol vykúrený, a odviezol ma tam, kam som potrebovala. Skôr ma zarazili tie stanice, na ktorých som nastupovala a vystupovala. Pôsobili na mňa skľučujúco. Ten pocit si pamätám ešte ako dieťa, a vybavil sa mi aj teraz, nakoľko sa na týchto staniciach odvtedy nič nezmenilo. V čudovaní som pokračovala ďalej, keď som bola nútená navštíviť toalety, ...tu sa mi žiaľ viac hodí iné slovo, pretože to toalety neboli. Najprv som ostala v pomykove, pretože som zabudla, že musím zaplatiť za ústrižok toaletného papiera odtrhnutého  zamestnankyňou na záchodoch. Bola som na to patrične upozornená. 
 Na stanici v Nových Zámkoch som zaplatila 20 centov. Z troch umývadiel bolo funkčné iba jedno, respektíve iba jedna batéria fungovala, po sušiči tam ostali iba diery v stene, ...vraj je v oprave. V Bratislave som bola opäť „nútená" navštíviť záchody, kde som na svoje počudovanie zaplatila až 40 centov. Záchod som použila naprosto rovnako, spláchla rovnaké množstvom vody, a aj ústrižok toaletného papiera odtrhnutého  zamestnankyňou na záchodoch bol rovnaký. Batérie na mňa nepôsobili nijak špeciálne, ale boli  funkčné, ...aspoň sa javili, neskúšala som všetky, a možno som sa práve trafila. 
 Tak ja teraz neviem, čím to je, že v Bratislave ma to vyšlo raz tak draho, a prečo sa za to ešte platí? Netrúfala som si ani pomyslieť na to, čo by sa stalo, keby som tie peniaze nemala, a mala  dajme tomu iba platobnú kartu? Rátajú železnice aj s tým? A vôbec, nie je náhodou v cene lístka započítaná aj táto starostlivosť o pasažierov? 
 No som z toho sklamaná a musím vyzdvihnúť všetky hyper a super markety, všetky „auparky, eurovee, a podobné kolosy", či letiská, kde sa za toalety neplatí, a o komforte spomínaných zariadení sa rozpisovať tiež nemusím, lebo aj ten kto tam nebol a nevidel, určite pochopil, o čom som písala. 
   

